【10.13 牛頭角】地政丈量員被控藏鐳射筆 警：事隔太久認不出被告 僅記得名字

網民於 2019 年 10 月 13 日發起「 18 區開花」，多區爆發警民衝突。33 歲地政總署丈量員被控在牛頭角管有鐳射筆，今（8 日）在觀塘裁判法院受審。拘捕警員陳浩駒供稱，當時有百多名示威者逃跑，人群中的被告一度回望警方，故陳特別留意他。不過，陳表示事隔太久，認不出被告，但強調截停他後，立即檢查其身份證及核對身份，故記得其名字。裁判官屈麗雯裁定案件表證成立，被告及其胞妹明天將出庭作供。

辯方指出，陳在案發當日撰寫的口供稱「該男子行入遊樂場的一條支路，本人上前拘捕」，辯方質疑當時陳形容被告是「行」，而非庭上的「跑」，又指陳在該口供沒有提及被告氣喘，以及在被告銀包搜出一張測量員員工證；陳均同意。

個官真係姓屈

警稱有逾百人集結堵路 片段證警到場前無人集結

林盤問下稱，他於下午3時發現牛頭角道附近有人堵路前，並沒收到通知稱現場有人聚集或有警員受襲。辯方播放現場閉路電視片段，顯示警方到達前兩分鐘，被告與一名女士經過，當時現場並沒集結或攻擊。林自言未到場，但同意畫面顯示當時現場沒有人集結；而他到場後，亦見不到有人揮動或發射雷射筆，也沒人攻擊其小隊。

見到朋友仔咁撚猛

表證成立=/=罪名成立

咁猛

黑警應否猛鬼